1) Функції дозволяють розбивати складні завдання на більш дрібні і прості, що кардинально знижує загальну складність програми.
За допомогою функцій можна робити однакові дії багато разів без повторення коду.

2) Для того щоб виконувати інструкції функцій з різними вхідними данними та вимогами.

3) return - це оператор, який завершує виконання поточної функції та повертає її значення, навіть якщо далі ще є строчки коду. Ще він повертає на місце виклику функції значення, що передано в цей оператор.
